Jak slavim narozeniny .
V Iranu obvykle slavíme narozeniny každy rok . protože bydlíme s rodinou , když na oslavě pozváme rodinu jako prarodičí , synovcí , neteře , sourozenec a také kamarady .
připravíme hodně jidl a pít a také koupíme jeden dort že občas je specialní udělat .
Koupíme darky a uklidíme domu .
v noci před narozeninam voláme navštěníci že budeme jistý že přijedí .
Oslava začina normalní v sedm hodin a děláme hudbu , pijeme , tancujeme a budeme jist večeři . po večeři přineseme dort a zpiváme " hodně štěsti a zdravi " ! potom daváme darky a jime dort s čajem .
Asi v půlnoci navštěvnici jedi doma .
